有點不明白

有點不明白 - 李碧華

（一）范冰冰涉陰陽合同逃稅案，何以轉移視線到私德？要驗其小18歲的「弟弟」范丞丞DNA，求證是否「私生子」（傳聞中男星「S」也得驗）──若是弟弟，范爸范媽第一時間出來驗證，就不必含冤受屈18年了，有點不明白。

（二）台灣名嘴吳宗憲的兒子吳睿軒，因日前為女友生病未癒，有「炸北市府」言論，惹軒然大波。吳氣極綁子上金鑾殿般在傳媒前勒令其退出娛樂圈，執包袱回美國──3天後，吳着兒子上黃國倫的節目去唱歌──真是史上最快復出的黑藝人，爸爸不陪找叔叔栽培？

（三）689於2016年向機場員工施壓，特權謀私之「行李門」事件，空姐認為有違航空安全條例，衞「同行同檢」提司法覆核，勝訴。689揚言是「政治行為」，是否得向空姐及法官發律師信了？

（四）機管局、保安局獻媚偏幫，不惜夾計搬龍門，鬼祟改文件刪條例，現敗訴了，判罰訟費理應找689冚家要，為什麼要納稅人公帑付？

（五）豆腐沙中綫腐爛不堪，何以仍進行「灶底藏屍」式掩飾工程？

（六）100米蛙泳全港排第一的泳手失亞運港隊資格，由不及格的「泳總委員之子」取代，最終只在預賽中排21──攞架來丟？不明！

李碧華
電郵 :mcwriter@appledaily.com

上一則
上一則
每日步行 (左丁山)

下一則
下一則
自由城 (李純恩)